[得返幾本咋，頂撚住！]龍虎門暨港漫討論區 (02)

繼續傾

有冇人有買阿修羅？

最近知道係支那比錢和仔出書，唔知買唔買好

終於爆到一個 post

仲有冇人會買龍虎五世？
我會

呢招先高，用支那錢出書串支那！

其實都串少咗啦

留名因為之前一直未睇哂海虎地獄同終極,最近岩岩番睇完海虎123就直奔上面個2套,結果剩係見到入面有兩個柒下柒下既人叫做海虎同地獄,除左個樣似外,個靈魂根本唔同左

完全感受唔到海虎既感覺

原來你都有睇
睇完海虎就同武神啦

我一直有買，由和仔武神鳳凰買到依家

呢個應該係第三個post，之前有個只講蛇貓門

咁先正，和仔係黄又賺到支那錢，吹佢唔脹

和仔我成日買到中間就停到差唔多尾先買番

不嬲都有睇港漫但最近個啲都已經無買了,最後買係鐵將同溫俠一二

始終都唔可以太揚，一陣禁咗就無謂

聽講騰訊想和仔畫阿修羅夠52期
但和仔一意孤行畫夠26期完結出新書

睇黎大家都好想睇鍾英偉禁唔禁得住姦興

呢期龍虎門陣味唔同左

鍾英偉fans

風雷傳4

應該都係 又係姦興
只係今次三人組金羅漢變左不勝戰神(呢期咁睇)

留名

我想和仔出合訂本西遊同阿修羅，我會買

唔怪得無啦啦畫番同西遊相關故事啦

Btw，西遊係大陸好受歡迎？

睇左咁多年玉郎兄既新龍突然轉左手
感覺都好奇怪學咁多位巴打咁講真係變左王風雷傳
我個人對王風雷傳係冇特別反感盡管睇下劇情會點發展落去
另外可唔可以唔好寫到聖上死 鍾意佢多過勇哥
想睇上左十陽再挑機 打個平手都好 佢手九陽神劍真係好型

再講下龍虎543
暫時睇左兩期 畫功係靚既
故事呢係慢左啲 但幾鍾意果個小朋友幾型
暫時淨係交代緊個道心 同主角慢慢出緊黎
學巴打咁講真係要煲一煲先呢本野

最後好想再睇問天
神兵玄奇係我愛上港漫既原因
玉郎會唔會考慮再出

受歡迎，有動畫同game

如果係咁，山海都唔應該買

神兵同天子版權佢好似賣撚左，果時cut皇朝君臨咁急

早輪唔係又話搞緊咩玉郎樂園
神兵唔係有動畫架咩竟然版權都賣埋？
好鍾意問天
呢個角色算係佢手下好成功
記得後尾出到幾輯外傳 講到佢去天竺
真係好型

佢仲有錢攪樂園就唔會之前俾人告欠債

如果香港銷量越差 佢地咪更加要靠中國條水

神兵出到神兵問天果本已經爛撚左啦

就算再出 怕佢都只係玩爛左神兵個名
算啦

賣咗俾支那

神兵3 3.5就都幾一般
豪傑個輯 完全上唔到神檯

龍虎門一定係真經典
跟手應該係問天 邪帝

睇番皇朝君臨結局，成個玉記宇宙已經reboot，以前啲書已經係黑歷史

奸興上左香討

邊個post

正書都係得100期
外傳26期其實差唔多

屌你，撚好D 本5世先啦，
屌你老味睇左兩期完全唔知個故仔UP乜鳩，我以為自己睇緊偵探書要估劇情............

黄生有心有力

左邊佢新老婆？

暗黑冰火要很小心處理 因為這本是正傳，冰火重生勁就未必了。

暗黑原子極限冰火重生七重天外天

仲暗黑？
正傳個時獵神者先幫風雷導返正，又嚟

果套武功叫咩，唔記得咗

咪冰火重生勁囉

漫畫家黃玉郎疑欠債 再遭財務公司追討逾581萬元

本地著名漫畫家黃玉郎繼今年3月被一間財務公司入稟高院追債後，昨（9日）被另一間財務公司入稟追討一筆債項。入稟狀指黃於1年多前向原告借款500萬港元，但其後一直沒有還款，至今黃共欠原告連利息合共逾581萬港元，故要求法庭頒令黃還款。

原告是實德資本有限公司，被告為黃玉郎，前稱黃顯朕及黃振隆。入稟狀稱，被告於2018年11月12日與原告達成借貸協議，由原告借出500萬港元，原定被告分6期還款，並於2019年5月還清本金及利息。及後雙方同意將還款日兩度延期，被告需於2020年1月底還款及支付利息。

不過入稟狀指，被告至今只還款5萬港元，原告於今年6月，透過律師去信要求對方還款不果，遂入稟追討本金連利息共約581.9萬港元。

5球幾野還5萬
嘩屌你

睇下本龍虎五世仲可以出到幾多期

憑我本事借返嚟點解要還

今期東方真龍幫讀者講出心聲

啱啱睇完 真係大呼過癮
同埋睇完專欄 真係心諗好彩有鍾sir

btw 543我冇買 睇下其他人評完先算

同埋度橋專欄提出個問題
畫面行先定合理行先
我會揀合理行先
姦興以往俾人屌
都係因為下下畫面行先爆完先算

有鍾sir係度而家劇情推進快好多
真係有追看性

條橋係幾掂 好耐冇試過想睇下期龍虎門
以上情況最後幾次係得和仔同鐵將火祖岀棺 打李建成前

竟然唔係表你老母

屌，又係寫到個真龍冇乜智慧咁
遲早個位又俾聖上搶返

但依家聖上立立地flag
德哥之前facebook講到三個只能活兩個

今期龍記好似仲好有力, 有D想仆去買添

話題性一流

買啦 當笑話睇都好

簡報：金聖僧因為偷桃手動咗殺性，冇咗佛心，由十二關跌番十一關，邪神重佔上風，打到金羅漢重傷，正想了結佢之際，老邪出手阻止，原來日本天皇駕臨羅剎堡！
天子峯上，真龍得知聖上再現及得總統指派任務，深知未得重用，叫大寶解釋一下，大寶一句容後再表，真龍大怒一巴星落大寶度：容後再表，容後再表十次有九次，表了你條毛？
聖上到達北太極國，去到小蛇身處斷崖邊，啪一針七陽針用劍氣飛落山到小蛇藏身之處。
小蛇正在回憶佢仲係無名虎之時，一次英雄救美，可能係現今問題所在。
聖上到達山下，一句王小龍都未講完，就俾小蛇當狗咁打！

真龍仲有無恐魚基因？

冇講，可能黑歷史

3世仇變左TOMB RAIDER

我覺得呢兩期新龍仲好睇過阿修羅
內容好豐富

李中興唔走火入魔，一向D橋都唔係差
唔計龍虎門外傳，我由街霸2支持到佢同許景琛離開玉皇朝自立公司，一直D 作品質素大致都OK (當然，被豪鬼雞姦同司令被人爆春袋呢D撚屌橋，我就實屌爆佢老母)

我細個都好迷睇佢地街霸同鄺氏拳皇
我3開始睇 嗰陣仲好鐘意許景琛手畫 係大左睇返先憎
到天行社嗰陣除左ex2 reboot後
其他game改編都有睇 仲有蠍王睇到開始2之前
嗰陣許景琛學肉狼掛名 大部分書都唔係佢
細個睇都係因為同屋企人飲茶攝時間 冇理咁多照睇
街霸vs拳皇嗰陣直頭俾人屌佢搵代畫
可能日後睇多左唔同港日美漫
先漸漸反思以前到底睇左乜
去到王風雷傳先醒起李中興啲撚屌橋

全盛期聖上死過幾多次

新新龍兩期無論內文定專欄都好豐富 如果保持到會買落去 相反龍虎5世3期都無內容

新龍個日本天皇會唔會好似風雲咁係絕世高手?

點知又黎東方真龍失散兄弟
用注入九陽神功嘅手槍子彈

其實外傳真龍係黑髮同盲左隻眼，根本唔接。

呢兩期劇情算爆 剩係條白粉友都吸引到人睇
唔好出番呢D撚屎野

唔太鍾意金生打邪神果part 覺得好亂 但王小龍好撚型
同埋咁上12關唔太好睇
到依家都唔係好明 喺咪有佛心先上到 點努力都冇用

轉手後明顯風格唔同咗

終於正常有返d現代感，唔再食老泥丸改再打針
踩住隻鷹出場

4大教主打完之後就cut咗無睇
無敵同真龍因咩事不和？印象中無敵無仔，本身都想培育真龍繼承白蓮

好彩有德哥 李中興啲諗法真係好柒好老土 上集王風雷踏住戰機出場 唔知又係咪佢諗 好似啲日本動畫咁 好中二feel

專欄有講

佢重申左係鍾sir想風雷咁岀場

依家邊個天下第一

邪神

想問下勇哥係咪比聖僧庵咗睇唔明點解之後先痛

大水牛

暗黑達摩

阿修羅係唔錯，但佢始終都係前傳，正傳寫好晒結果，你只係睇番個過程

新龍而家有d沖擊，有幕容後再表聖上屌太監，係咪串緊之前果d容後再表之後冇影

不過真係得肥老師表面

記憶中，黑豹鐵忠趕時間，係自己揸戰機而唔係企戰機頂(封面唔計)。

新新龍第二期感想：
已經有D鍾SIR 味出黎。金羅漢流金血，邪神驚訝十二關連內臟都護埋，呢D畫面係天子六成日見，真心大呼過癮。繼邪神狼狽後，東方無敵又比人DUP到傻，最鍾意睇呢D。無名疾reference 番無名虎，有心思。狂龍真係發左狂既王小龍。專欄依然多字多野講。
好彩有鍾SIR 頂住姦興，功力大失仲想踩鷹實比人笑。不過鍾SIR 都認自己D橋無畫面。
根據網台訪問姦興經驗，佢係一個幾肯講野既人。佢有專欄講自己野應該幾多野爆。整體而言呢$23 比得幾充實。

唔係有鍾英偉頂住可能小龍已經變咗做狂意龍

狂意龍，殺意虎，基意龍？

內容係豐富 幾襟睇

香港薄裝漫畫排名：

畫功：
山海>龍仇>阿修羅/新新龍>火武

故事：
火武>阿修羅/新新龍>山海>龍仇

殺意虎即係戰神訣再啪飲鳩丹

火武而加做到咩環境

網上冇再更新了

虎兒返左香港 搵車撞到黑骨棠昏迷謀左佢份身家
而虎兒背後有個叫老佛爺嘅鄉黑同文虎爭新界聯盟話事人

虎兒竟然變咗奸角

之前火武想完 條橋去得好快 好好睇
而家似舖排火武做龍頭

買書 一星期5本 $115 一個月$460

1星期5本咁多
以前小學反而有買拳皇
司徒劍橋

暴力王死咗之後，秋哥之後點？

拳皇 剩係記得鄺氏畫個個版😂
絕對/究極力量
97最後一期特別版封面賣到斷市😂

我記得好似係返去退休

拳皇Z

拳皇00同01都good
拳皇Z講三神器

究竟原本官方嘅設定係咪都係咁樣？
真心覺得佢將個故事編寫得幾好

記得以前D港漫成日遲小小都買唔到
果陣細個一出街霸3好想買
創刊號搵左勁多間都賣曬

仲要以前D特別版好有心機 又幻彩又夜光

老佛爺=忽哥=上官小寶

好耐冇期待過下一期 之前棄果幾次 果排真係唔知講緊乜

火武唉，都唔知好定唔好，
江湖書後期黎講……個人覺得好睇過古惑

但有時又覺得個畫面同故事………最近覺得好有記憶已經係排四8大將之死
赤柱同盟果度個人覺得普通，可能文鬥之前智慧果part寫得太好

睇到赤柱同盟就棄左書，都唔知寫乜鳩，想問下個面具佬係邊個？

個面具佬最尾求其話只係一個馬扯皮條既人，被人毀容，教主係佢咩都無時救左佢，所以就跟隨佢啦
唔係d咩之前大家估既消失左既人

屌，果陣睇d討論吹到係八爺

鬼叫火武既待色係好少大佬boss會死，攪到你以為會出番黎

阿修羅版權係藤訊，第日會唔會出合訂本

龍少本山海掂唔掂
幾鍾意佢 但鐵將睇到中段停左書
冇睇落去

我覺得鐵將好睇d

山海有 d 拖嘅感覺
打完炎帝應該就要完

得 明白了
睇左港漫咁多年
龍少啲畫風係我最鍾意
佢開新書我會支持
山海就不了 冇追開

老實講山海其實都睇得過,
畫功真係依家港漫第一架喇,
龍少又有心做.
如果佢完咗山海, 出果本大拳就真係不了,
紅色機械人心口加粒星, 香港真係搵撚買

依家出港漫題材真係要穩打穩扎

我有買開，但故事真係好拖
宜家炎帝根本就好似鐵將李建成咁，愈睇愈悶

有佛心上到
比戒仔練咪12關萬佛朝宗

南宮戒因心地善良
全心向佛
機緣巧合下練得金鐘罩
十二關天佛掌
一掌打掛邪神
全劇完

希望摩訶釋達會出番黎

太耐唔記得，係唔係用摩訶釋達果條友殺左阿柴? 蛇貓教冇去報仇咩?

用洗髓經個廢太子殺左廢柴好似仲未死
用摩訶釋達果兩個比勇哥殺晒

最記得係個咩玉郎周記定唔知咩email到睇到
話遲啲會出番摩訶釋達
點知而家

老番英明未死，走咗佬去白蓮做契弟

姦興喺鄉土話會出返仲會回復舊著水平
聽住先

舊著摩訶同新著兩個次元黎喎洗髓經都贏唔到
睇下佢點兜

好明顯係對自己本新書<大拳>冇信心，
而家拖長山海條橋，頂多一兩年，
不過公道咁講，最新一兩期又好似回勇左少少，
希望可以keep到

一講摩訶 就諗係風雲摩訶無量

最後有冇出過

天下

新著摩訶我到而家都唔知佢想點
比姦興寫我硬係覺得會變到暗黑冰火之流

其實本野係叫 風雲 定叫天下畫集
成日俾電影影響咗

黃玉郎本龍5出左三期，
有冇人決定繼續買落去? 定係CUT書?

去到大宇宙功力都只係劈得開勇哥護身氣牆 廢到
姦興應該會出暗黑摩訶成套摩訶變左超能力

加返d第七感/阿賴耶識嘅境界俾佢上咪得
又可以出李中興最鐘意嘅原子分裂/核子分裂招式
仲有Big Bang

天下畫集

好好睇

新新龍呢兩期真係多左好多奇怪野
又金色血 又咩慧根 又兩個十一關
劇情推進快左好多 好爽

最鐘意係懷空同天罪
到而家都覺得天罪係漫畫史最型武器

比多兩期機會

同新新龍個對比都幾大
推得慢
但我會比機會既

好鍾意個畫風

543其實係邊個畫？

鄺彬強起稿 黎志昌勾頭

係逆練呀! 外傳最鐘意嘅逆練

書叫天下
古叫風雲

本來天下畫集諗住學少年jump咁會連載唔同古仔。
但一開波個古衰左就臨急改連載風雲到摺書。

一開波個陣係咩咩古嚟

兩極，故事冇記錯嘅話，係現實同漫畫世界交錯

古叫兩極

其實你可以當神王雛型。

畫係超時代咁靚。

講真
天下真係好睇

第1/2部真係正
第3部死都要出番風雲 就悶

廿幾三十年前呢手畫加上色期刊真係不得了
點解會衰

迷離故事，唔係主流打書
第一期有7，8萬書好似，但當年馬蛇合格標準係要過12萬。
一出風雲變古裝打就賣15萬書左右好似。

風雲第三部係畫功一流......劇情..........

第三部都係初頭幾十期靚
後期水斌啲面相千篇一律
唔知以為影印道

為了新著龍虎門可以去到幾盡？
已經連續兩期內文寫爆37頁！
相等於差不多每四期送一期！
1049期內文繼續37頁，再加送王風雷海報！不另收費！！
原作、黑金兩大版本同樣附送！！

海報釘在書心，另會印刷小量無釘無摺全直版A2 Size大海報，安排在以下地點訂購本期書免費送給讀者。

#馬來西亞讀者可FB漫畫天地訂購
#至Goalclub訂購
#先達漫畫店訂購
#尋回漫畫檔訂購

#本星期四新著龍虎門三龍出海

睇金鐘罩睇到好悶

咁翻出外傳d逆練金鐘罩呢？

仲有owen萬毒金鐘

最好靚係第二部開頭。

不過最好睇係風雲小說!!

第一二部都經典 第三部當唔存在啦

風雲小說 傾城一招 同 法海個故好正

好想睇呀

屌
那來的自信

斷浪嗰輯都好睇

八十年代feel
咩李浩東個名都好柒
叫勝利人生咪算

佢老味之前古惑仔期期係度屌江湖書無前途，寫文戲無人睇所以期期打拳仔，而家又出乜撚江湖書，唔好比我批中咪又係畫打拳

我去到中期頂唔順佢下期預告d文筆
下期咩劇力萬均既一期
xxxx既一期

同埋佢又玩三日刊？

通常電影，漫畫或動畫好多都係
第一輯經典
第二輯良作
第三輯…………

仲敢出書
本古惑仔玩爛左七八年 又賴乜賴乜 始終唔肯面對自己回塘無料

古惑仔最仆街就係三日刊 將一期內容拆開兩期一期書十鳩幾張連頁大圖

有冇手足有睇火武可以文字更新下？

張圖好撚柒

牛撚唔係之前有流言話出三十年代黑社會漫畫咩？

火紅年代

上海灘呀嘛

上海三十年黑幫諗住target咩年紀

連現代古惑仔FANS已經比佢趕走晒 仲妄想有人會對古代古惑仔有興趣

今期金羅漢

簡報：蛇貓門內，死咗都冇人理嘅金詩詩，屍體被仵作收走，小鷹心想有女都冇得食，只能同條女唔知幾時死，隨時廢功嘅韋陀圍爐取暖。
老妖飛妖此時發現，昏迷嘅基龍於此時失踨。
基龍於此時發繁春夢，有靚女對其上下其手，突然之間靚女變成金聖僧，基龍一拳打退金羅漢，驚覺功力回復，金羅漢表示，此行係有借有還，功力已還回基龍，上次因為十二關未竟全功，趁天皇駕到，乘亂逃出羅剎堡。
金羅漢因為練飛昇訣練到痴痴地線，認為金鐘傳人，真正使命係拯救眾生，要同基龍一齊：金鐘救地球
基龍發覺金羅漢痴咗線，想閃人之際，發現原來自己已身在台灣。
小貓响英國脫身之後，連同面具神祕人龍五，同小靈會合，龍五表示現在係自由人身份，為美國辦事，同小貓講收到美國情報，王小蛇正身處北太極國，各國高手已經出發，小蛇可能會被圍攻。
龍五已先行通知王風雷前去，小貓表示隨後就到，但佢功力又跌返去六陽，小靈擔心，小貓表示今次可以印證佢心中有個想法(可能係天殘腿？）
聖上小蛇激戰繼續，聖上作戰經驗豐富，用招式扭轉形勢，加上小蛇心緒不寧，打打下回憶番之前英雄救美之後，個女仔搵咗幾日先搵番小蛇講多謝，小蛇俾咗粒丸仔條女啪，乘機再中出！
回憶被現實打斷，聖上藥效已到，再啪多針，想用小霹靂收小蛇皮，點知收拾心情嘅小蛇，先廢聖上左手，再借小霹靂連同本身功力打向聖上，聖上想再啪多針，可惜左手乏力脫手，此時此刻，王風雷出現解圍！

大呼過癮！

屌你老味呢張宣傳做好少少得唔得
成張「忘了愛」咁撚樣

阿國個頭又退地退得唔乾淨，睇到白邊

呢幾期真係好吸引 完全第二本野黎

轉手後成個風格好現代

你地鍾意以前保留番啲古代武俠feel定依家咁？

要睇武俠睇返古代書啦

最緊要劇情有推進………
之前果d打完幾十期，唔知得到乜，亦都冇人死

外傳又同正傳好似平行時空咁冇關係

之前經常出d卒仔完全無原因咁打足十幾期

咩東奇南傑都唔知出嚟做乜
個南傑仲自命不凡，打親都輸

現代技擊當然時代感重會好D

似黑豹後期

佢地數字兵團同方位人不嬲都出黎送頭

大寶係香討開個POST 話現代技擊無得做, 佢都ON9, 自己唔識寫就話D人唔接受現代社會有神功
肥良, 葉明發黑豹, 和仔殺道行者, 又戰機又激光又潛艇又神功, 幾撚好睇.
睇你點演繹神功姐. 海虎核彈都出埋, 王風雷傳現代味重D讀者不知幾受(故事閪就另一件事)
大寶自己垃圾思維, 現代社會仲會視大鷹捉雀仔係持強凌弱, 根本就係你問題

金鐘罩救地球
聖僧好野

睇下寫成點
倒返轉
天子3項羽屌人老母我都覺得幾正

打書講咁多正義把鬼

打得好睇 啲人有性格就得

肯道歉 抵讚

反派組織架構，五十年如一日，一二三四五六⋯⋯好撚悶呀！

呢d係玉郎味
火柴頭大佬加123456 金銀銅鐵 陰影

*陰陽

睇完之後有小小對佢改觀

好似都十幾年前？

天地人

咁樣一頁都唔知叫有氣勢定揸流灘
不過姦興肯道歉係好事，
希望佢有心同鍾英偉一齊攪好 d 劇情，
會繼續支持落去

一頁半頁可以接受啦

同埋，依3期d頁數都多左

新新龍VOL.3
睇左三期，好明顯新班底想比新氣象係呢本香港最耐歷史既漫畫。德哥專欄都有提及鍾SIR 想比讀者新鮮感。以講故事手法，人物描寫同戲份分配都唔同以前。好似石黑龍攪笑，小虎係膝蓋上下賭注，東方無敵同小龍用飛機零件打架，呢D野感覺同以前好唔同。個人評價係贊成同支持，估唔到睇龍虎門會有睇天子六果種FEEL。
金鐘救地球超正，傻鳩最尾成就大事係好熱血日漫，但係咪暗示金羅漢會收皮？
專欄依然多野睇，呢部份無得輸。
要彈下最尾風雷畫面處理得唔好，應該係尾二加多格，依家係一隻大蟷螂分開兩人就突然跳到最尾果格，唔夠流暢。
三期已經可以確家新新龍係可以繼續買，好耐都未試過星期三突登搵報攤

舊著王小虎好似重傷後練成天殘神腿
不過我更喜歡戰神訣

我都有番星期四要記得去報紙檔買書嘅衝動
希望韋陀可以威番次, 冇理由咁樣益鳩咗對家,
次次都做練功 condom

而家真係最期待係睇龍虎門
真係估唔到龍虎門都有翻身一日

我都係見有鍾英偉個名先買

有心機同無心機係睇得出，神兵，天子六，西遊果D 就係有心機
天子三，後期風雲就係屬於無心機果種。

金鐘救地球，真係幾好玩

而家買番兩本，阿修羅同新龍，
火武有時唔知買唔買好
佢唔係畫功，d圖唔知點咁
耐唔耐就背景轟隆！
武哥開拖就；挑！那！嗎
虎兒而家個故好正經，唔算好，唔算差但好似冇咩驚喜

巴打可唔可以定期update下火武劇情？
啱啱上網睇到黑警SDU做晒黑社會
符合現實

故事中規中矩 但火武d角色互動幾有張力 有追看性

真係主筆構圖同作畫能力問題。

印象中海虎都成日有呢種結尾，但氣勢強好多。

構圖真係冇乜氣勢 冇氣冇力咁啲面相都怪怪地

海虎我印象中有人亂入 通常都會一兩格少少角色特徵 轟隆勁大力落地 一個大黑面齋眼神戰紋

海虎旁白：他？竟然是他？但這怎麼可能？

義兄 未吃正餐 又怎能偷吃甜品

今期龍虎543又係唔知做乜鳩打咗 1/3 期
主線推得果 d d, 劇情又老土, 下期應唔會再買了
獄狼睇怕今次都可以收山了

便沒有道義矣⋯⋯

到而家都覺得首男大個毫無氣勢
都唔似主角

首男寫得最好係童年同埋沉睡之後。

造形問題

求其搵到武神兩頁

都係天跳落嚟，但分鏡正好多。

肥良起稿點同牛輝係咁上下

今期阿修羅最尾都係呢類結尾 好大對比

武神都係白武男死之前最好睇

之後啲人冇一個寫得好
不二/雷奧/剎暗天/克虎刄 冇一個掂

條主線又亂

無咗亞架之後差好遠

分鏡問題, 大蟷螂同最尾一格中間加多一兩個眼神, 驚訝表情, 會流暢好多
不過牛輝又好難同肥良比, 仲要係全盛時期既肥良
但都值得鼓勵

白次男拎海虎頭對天狂叫, 之後黑畫面話全世界都會怕你
果幕真係超超超超勁

海虎時期d人面相幾多表情，出拳時咬牙切齒/個口開勁大，風位打線配合得又好

所以我鐘意次男多過首男
佢先係海虎3 個主角

經過次男道嘅磨練，咁高人氣係應得嘅

其實基頭4呢段就咁受歡迎
點解豪鬼姦阿ken就咁多負評

原創同二創

如果Ken俾豪鬼姦完，可以打爆豪鬼春袋，將逃鬼條丁打到上豪鬼個口要佢食番，會唔同晒。

基頭四同劇情推進有關係，
最正係一個強者沒力量後被人用基佬報復，
豪鬼唔知姦黎做乜

次男又極大自大到人生低谷個轉變
豪鬼呢下太突然，為攪而攪，阿ken豪鬼本身個型像都唔襯如果係佢地原創作品應該無咁大反應
即邪神同小虎打打下架邪神無啦啦要雞姦小虎，應該會睇到撕書

佢想寫邪惡武男，但又怕冇市場，唯有加番剎暗天做正果邊，
佢前期主線係寫武男既成長同千軍武神既秘密，去到正義武男死後，千軍武神白不二出場後立即冇晒方向
伏筆用晒，主線又用晒，所謂後期唔知點好，但本書已經係當時海洋支柱，唔係話停就停

題外話近期重溫番殺道行者真係幾正

新新龍好好睇

現代技擊無得做咁3世仇唔算係現代技擊？

千軍武神係騙局黎

咁分咗俾2個人用ge

反而最尾果幾期無相王雷奧個造型我幾BUY

個造型得
但係俾佢話相剋所以要死好膠

我覺得放棄白千軍生存左成千年真係好嘥。
我寧願白千軍出場好過白不二極速變大。

仲要開頭講到不二幾勁
到最後都係做補品

如果白武男死果陣，白不二跟番年齡出嚟。
白千軍仲喺千軍武神入面。(用番原本個設定,等應付真正嘅滅世危機)
咁咪幾好。

果陣肥良開始完全進入凱撒將軍MODE.

係啦，唔知做乜尻改左個故事
如果千軍武神只係傳功用，冇可能可以遙距傷到克豹隻天眼

青龍型撚到阿信其實表現都唔差,但最後覺醒叫黃金引擎同量子世界硬係感覺上有點唔夠霸氣

和仔通病永遠都係配角型過主角

港漫死症，唔肯完，係都要拖拖拉拉

青龍我青龍來到世上，就是要來話事的，好撚型

開門

但個人覺得青龍練功練到開左劫之門但嫌佢阻碇叫佢走都好正,成套野最立體就係青龍

勾頭 削咗
但故事正常返
無玉郎味種老土

勾頭都係同一個人

痴咗人哋本543睇，睇到差啲想死，今時今日呢啲設定唔覺得老土咩？

因為已經唔知用邊個做主角好
邪惡唔係個個like
暗天簡單但又寫唔出咩味道
不二出身就有武功，冇得寫多次成長
大刀為劇情推進又死q埋，留低把悟
伏筆又得番藍國
月武神果邊又冇晒野寫

呢集真係打得好好睇

大寶話唔係WO, 543 係未來科幻打鬥, 屌佢老味9唔搭8

未來科幻打鬥？點未來法？睇過？

呢個節目裡面話邱福龍套<火雲邪神>係佢其中一套高質作品，想問有冇人睇過? 評價如何？

我個人認為「龍虎門」無論交俾任何一批人續寫落去都係注定失敗｡
原因係出於佢題材嘅定位：「現代技擊」。
「現代」固名思義係講述現在發生嘅故事，現在任何一個先進社會都係講求法治，而法治係唔容許「私了」，所以龍虎群英所做嘅警惡除奸係不容於法律，因為佢地唔係執法者，佢地無權殺人或傷人，即使佢地殺或傷都係大奸大惡嘅人，都係犯咗法㗎！
「現代」係武器大於一切嘅時代，你講到富可敵國嘅犯罪機構，佢旗下嘅人竟然上至龍頭下至嘍囉都係打拳頭交，咁真係好難講得通｡
編劇寫武功寫得誇張，有人會話離地，寫得平實又淪為「古惑仔」之類黑社會開片，如何稱得上富可敵國嘅犯罪集團嘅對抗？
試問今時今日光天化日下走出個火雲邪神同東方無敵打拳頭交打到天崩地裂如何教人睇得投入？
所以港漫要生存落去，務必要放棄「現代技擊」呢類題材啦！
一係寫古裝武俠，一係神話傳說，一係未來科幻，甚至超能力大戰………………
所以「龍虎五世三世仇」仲會有發展空間，只要佢將所謂嘅武功改為「異能」，成件事就合情合理合邏輯，仲容納到龐大嘅發展空間俾佢天馬行空發揮｡

龍虎門外傳作品黎講係比較好既一套, 直頭好過正傳添

咁我要想辦法搵返黎睇，THX

就係套火雲邪神賣得, 肉狼就狂出龍虎門外傳, 結果打後果D全部垃圾

畫功係幾靚
福龍一畫長篇d故事唔太維持到，火雲邪神短短咪覺得ok

現代打拳頭交都唔係畫到d人仲著古裝食丹藥
後生仔講野語氣成個亞伯，好似做大戲咁攤手擺係前面掛

李中興d外傳咪寫到異能咁到最後咪又係俾佢地取消晒

葉明發黑豹有隱形戰機有核潛艇, D武器用鈦金屬鑄
新新龍用啪針代替食丹藥, 又水霸又飛機,
所謂現代味唔一定有高科技(有就當然更好), 但造形講野都唔好咁老氣
肉狼龍虎門有聖上有古裝有太監, 人物思想仲停留係古代
成個時空都好魔幻. 係大寶ON9 唔識寫姐.

好鍾意黑哂面淨係露眼同戰紋

牛佬．倫裕國．陳科琳繼《古惑仔》後又一超級江湖鉅著──
《勝利人生李浩東》
即將面世。敬請留意

好耐無睇火武，啲公仔好肉酸

而家寫緊新界三屆長樂坐館文虎同個老佛爺爭入新界聯盟主席，虎兒復出變咗老佛爺身邊嘅人

南京仔同丘越散咗，文虎叫佢唔好食抗抑鬱藥

同以前隻揪王一樣，華興有份搞外圍投注嚟cap水，唔知有無巴打補充火武江湖勢力分佈

幾型

第一期應該會買

(留名等睇本書銷量唔掂，之後古惑仔D祖先亂入做gimmick)

出到十期都痾呢吉帝

佢古惑仔以前開頭寫得好，好似係因為真係有江湖人比d經歷佢，先寫得好同咁真實
今次睇背景似民國時期，全部都係自己寫得唔得？

呢本野應該玩撚完架喇, 劇情唔撚掂,
設定老土, 我比多一期機會佢

好撚正, 第一期 D 畫勁靚

Ok啦 劇情係鳩d 但係睇到好爽

港漫黎講，畫功最靚係馬sir，之後就係福龍

我個人認為福龍畫功同起稿超越左馬sir 好耐

一見到啲畫面 回憶便他媽的回來矣

海虎123真係正到當年有火既肥良連2入面好似屎咁既黑暗都係3畫到正到誰能使我心中的秋天凋謝呢

海虎當年最破格係海虎會死

同埋海虎去得夠盡同肯完
基頭四，
殺師傅，
首男入去精神病院修練，
黑暗對秋天既愛－
地獄1對3既戰術智慧
藍道天武千算萬算生出黎既竟然係女人

奧加唔死同天道最後爆發

同意，將黑暗呢個原本2流角色變到影響往後海虎同武神故事既角色，黑暗修羅道

其實佢唔死唔得雖則次男嗰陣勁咗好多 但都唔係海虎嗰皮

同樣係100萬匹,海虎既100萬匹同首男比感覺上明顯爆好多,3入面癈左44期咁滯,突然爆上100萬匹始終感覺好弱

唔講武神最後個堆無靈魂既垃圾

奧加返出黎救首男真係超型鯨的心
仲有黑暗vs天道真係好經典 一個就本身二線小丑 逢戰必輸 搖身一變做超級強者 一個就四大強者 後尾冇曬霸氣變廢老 再爆發做返大白鯊
睇返二嗰陣真係諗唔到黑暗可以單殺天道

首男我覺得就真係整得麻麻地好似太多助力 同埋唔夠霸氣

首男有挫折就爬唔番上嚟

首男真係好失敗，仲以為首男會研究“死力”,一種可以打爆你細胞令你冇得細胞重組嘅神秘力量。

係喎,你唔講都唔醒起可以用死力打爆人,點解首男可以用死力爆次男手,但海虎個啲又唔可以用死力

由海虎去到終極9連環
剩係出過一次“死力”。
如果肥老師肯認真寫死力就係自己嘅情感+生命力去毀滅對方，咁就唔駛個個斯路咁不斷重組矣。

唔係牛佬起稿？

福龍 d 構圖都好正，雖然有時比人發現都係抄

朋友，這你就不明白月巴老師了。

唔係佢起，咁佢有咩做？
唔通去「萬人台」熱血時報開咪做主持

高球武神肥良的《海虎三部曲》，便他媽的是唯一能給我有著扯旗感覺的港漫已矣。

去報檔話：
「俾本李浩東我啊，唔該」
定係
「我想要本勝利人生」

笑死。

最後俾左份馬經你

佢地本李浩東6月27日出

屌你老味我真係烏鴉口黎....
牛佬同阿國真係返熱血時報開咪

唔出書

熱狗時報原來仲未摺？

咁忙點渡好劇情?
同埋係三日刊定周刊?

姦興今期話暗黑冰火只係暫時唔出

仲敢出

好似係喺熱狗網連載喎

笑到cls應該會長買番

頹廢到死亡邊緣就係最發揮到身體機能既時候

想捧自己姐，唔洗踩人掛

一次踩幾班人

張相留言版有人留言
陳浩南，李浩東，張浩西，黃浩北，何浩中，陳李張黃何搞掂，改名都有誠意啲

又冇被人del喎

笑死

6月27日會出實體書同係網上連載 週刊
下星期開始薄裝港漫就會有6本 係繼2018年大災難師後再次有6本

自 係有7本先岩

網上連載喺熱血時報個漫畫平台真心講哂9氣，問心有幾多人會去佢地個平台比＄睇，月費又唔係平，我買Netflix 唔好？

個平台係比機會新晉漫畫家，意念係好，但衰左質素良莠不齊，加上宣傳不足，冇人知。

我買實體書算

節奏明快的一期
劇力萬均的一期
動感澎湃的一期

我估一開波會周刊，好快轉三日，再好快摺書出返古惑仔外傳

巴打你同我一樣都好熟佢既文字

哇,最近D劇情去得係咪好順呢，我本身都諗住會係咁寫，但落筆既時候又不同左WO,至於佢將來會唔會係咁，大家就要留意下一期啦

佢成日都係咁

仲有呢排牛佬個腦閉塞，咪安排咁多位大哥打場交，畀牛佬休息下，過多排會有好戲上演

今次個角色比人感覺麻麻，因為寫呢位大哥支筆唔得，呢度應承大家會煲起個角色，等佢做場好戲

清你D牛語都爐火純青

牛撚本新書會唔會衰過龍九州，連十期都捱唔到?

呢排牛佬狀態真係麻麻地......唔係啦，搵日孖埋阿國搵d新野攪下先得....

下期預告
能文能武的一期

你班友

這個李浩東
一看便知是食腦之人

(便他媽的扯旗吧) <海虎>作者肥良最新電影作品<母夜叉>預告片

肥老師出山啦

我睇完預告............個格局應該只係網上收費平台放映

屌你老味畫返漫畫算鳩數啦

別看他外表粗魯莽撞，打起來卻是粗中有細，進退有序，一看就知是有腦之人

好似小春

牛佬《李浩東》專訪

網上應該捱耐啲，我估30回

看，這一拳，便打得對方起不來

網上連載先大獲
班呀叔你估個個肯上網睇
又要開戶口又要連野俾錢
十成十又係鳩達獻計想借牛佬個朵帶一帶自己個台
成單野對牛佬冇著數鳩達無本生利分分鍾仲抽牛佬水
名乎其實劏死牛

認真…………支持佢果班都係有番咁上下年紀既人……一係真係好啊叔果班，以前買本書捲埋放庫袋果班…呢班就唔識上網點付款，入會果類野…去報檔買就識

後生少少好似我地既………一望已經………

講真，佢敢試下唔同題材我都仲可以買幾期試下，佢老味又畫返江湖書? 古惑仔有幾爛大家都仲記得喎，搵鬼買咩

如果古惑仔「生死可相隨」完 南哥大飛戰死就完美

最大獲係我印象中佢已經唔知出左幾多個珍藏/合訂本............二代可能寫唔起...出出下又番轉頭由頭出番

同埋佢試過其他題材龍九洲....好似得1X期到...

10期咋，比多期都無，書名叫神掌龍九州，但係到摺書果集主角連一招神掌都仲未學到

其實佢當年好彩其他人幫佢寫好D外傳,佢先仲寫到落去
冇外傳D人,佢排名戰開始都冇咩野寫
好多都係外傳既人過黎
E健，大東，中興那些

好似會出實體

今次會唔會又係會員課金就可以故事入面做o靚？

牛佬條傻鳩，究竟幾時先明白痴埋熱時同鳩達度，遲早會玩死自己

熱共

我學fsn槍兵先殺都唔上啦

佔領金鐘救地球

等睇陝路相逢逢勇者勝

畢境………這就是江湖啊………

又出外傳

出外傳？

暗黑冰火？

幅圖2011年喎？

霹靂原子逆向暗黑冰火

出外傳?定王瘋雷要擔正做主角啦

轉咗人呢幾期同樣都係牛輝，但覺得d打鬥分鏡處理暢順過以前好多，打鬥有返d力量感，終於肯套少d 5顏6色效果

王小龍九陰條龍都係以前型啲 依家條白骨龍好柒

個人覺得畫風改變左少少，要時間接受
但劇情上大大吸引左

今日出書？

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問正義王(狗隻#57844)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

原來真係出瘋雷3

食住個勢
要買了 好鍾意風雷

“很勁，信我”，好肥老師專欄風格，係咪搵肥老師編

屌

我會有興趣買
又可以睇暗黑冰火七重天

睇黎中興佢自己都幾鐘意風雷
應該唔會再有豪鬼野走出黎

風雷傳

感謝澳門日報的司徒文俊兄報導❤️

2020年6月24日澳門日報副刊
《勝利人生 李浩東》重現上海灘江湖魅力

「上海灘」：一個我們自小已熟悉的名詞，哪是一段歷史、一個時代；一個充滿各方勢力、華洋轇輵的浪漫時代；為了爭奪上海灘黃賭毒利益，在這個舞台既有時勢造英雄、亦有相信人定勝天、親手打造時勢的梟雄，展開自己的勝利人生。

在殿堂級港漫《古惑仔》迎來完結後，兩大作者，香港著名漫畫家牛佬（文啟明）及倫裕國即馬不停蹄，立即準備新作，澳門日報獲得第一手資訊，馬上為大家報導。新作定名為《勝利人生 李浩東》，今次時代背景特意設定在晚清民初，當時清政府疲乏、列強割據，把上海劃成不同租界，當時賭場、舞廳（即後來的夜總會）、煙館等林立，從而形成各方不同黑幫勢力爭鬥。在這個動盪不安、弱肉強食的年代，正正給予俗稱”港漫文戲第一人”的牛佬老師極大空間發揮他擅長的世界觀及多層次人物佈局，在《古惑仔》我們看到主角陳浩南由一個初出茅廬行走江湖的小子，到成為江湖大鱷的傳奇人生；今次在《勝利人生 李浩東》中，大家亦可看到主角李浩東如何在更加險惡的上海灘江湖，經歷不凡際遇，開創自己的一片天。

負責繪畫人物的主筆倫裕國老師表示，這次的主角李浩東，其外號及特性將與虎有關，因此他特別注重其眼神處理，希望表現出他的堅毅及鋭利，成為亂世時局的一把利刃尖刀，打出有血有肉的傳奇人生。而負責美術的陳科琳老師亦補充，他會加倍注意當代建築以及社會細節，務求展現上海灘時代的磅礡氣勢及中外共融的社會特質。

大家自小在電影和電視劇中，已認識不少上海灘傳奇人物，包括著名的杜月笙、黃金榮、張嘯林，以及虛構的許文強、丁力等人，其實除了這些梟雄豪傑，當時在博彩業界舉足輕重的澳門賭業老闆傅老榕亦有在上海開設賭場，而負責經營管理的正是後來鼎鼎大名的傳奇賭王葉漢；葉漢號稱史上賭術最強，是高手中的高手，筆者展望《勝利人生。李浩東》未來亦有機會提及這兩位傳奇人物，他們相知相交、以至後來反目的故事，亦十分有張力。

現今社會疫情未除，經濟危機湧現，世界動盪不安，與新作背景巧合的不謀而合，在港漫走上夕陽產業之際，兩位老師仍勇敢推出新作，實屬難得，希望各方讀者多多支持。

司徒文進

嗚謝：
《勝利人生。李浩東》
作者：牛佬（文啟明）老師
及 主筆 倫裕國老師
宇哥@m3 studio / HKV Channel

圖片描述

pic 1. 《勝利人生 李浩東》
pic 2. 牛佬（文啟明）及 倫裕國 精心打造
pic 3.倫裕國正細心繪畫主角李浩東
pic 4.”港漫文戲第一人”的牛佬，筆下著名角色眾多
pic 5.新作十分注重主角眼神處理

實會畫許文強落去

風雷傳3

正

信唔信又會打擂臺

信唔信又避子彈

好想回味暗黑冰火第一重 時間停頓
想問下王風雷傳同正傳接唔接得返劇情？

所以騰訊而家有人畫西遊第三陪

有第三部呀

第三部唔關和仔事

我知佢地自己畫好怪

真係唔期待有無人手搞呀
仲要瘋雷係正傳威緊

下又出風雷傳?

可唔可以用返黑虫係羅剎轉生嘅設定

之前 風雷傳, 天皇唔係真龍細佬?

失踪人口王苦海呢
啞奴蜜兒個d

仲有火雲邪神個仔 赤兒

龍虎門岩岩先上返力
咁快又出外傳 分唔分到咁多條線

有實體版

蔡琳最後去咗邊

開左另一間公司？

仲敢賣25蚊

以前三日刊，依家週刊，收入少咗架喇

今次兩日刊

江湖大家族
係水深d野
牛撚緊係唔理啦

王風雷
咪海虎咁寫

擺明暗寸緊林奠

唔係變咗老野阿婆咩

海虎+聶風

東英仔同洪興仔係邊個寫，唔記得左

洪興仔好似係瑞新

磁場轉動。一百萬匹力量

轟下去

其實新龍同風雷二大家都係容後再表同爆既話,我寧願要風雷啲扭橋式咁爆反正大家都係唔交代最後,但起碼風雷啲打鬥正啲,睇小虎出虎鶴雙形打交幾好睇,好過下下都九陽轟過去打雜魚,但同東方無敵個啲比又明顯火候未夠,秒唔到人

咪撚又出外傳呃錢啦，做好本正傳先得唔得呀

俗稱”港漫文戲第一人”的牛佬老師

死返幾件大角先好睇

幾時死大自慰呀 等佢死等左好耐

係咪似牛郎嗰件蛋散

大自慰 廢鐵 老妖 唔該呢三件快d死

精神

痴媽根
大家都好撚期待本野可以有幾痴線

好呀，風雷出外傳，
正傳出番多 d 韋陀

根本大家把口就屌奸興
講到風雷傳幾垃圾
依家未出 剩討論已經扯旗
到時一出個個仲唔狗衝去買

又新一期
真係愈寫愈好
而家龍虎門真係似返現代啦

宇一航幫風雷導正返都仲可以出暗黑
宜家d人畫到手長腳長，有d構圖有d胡紹權風格

海虎王終於再岀現

基龍X金聖僧

集集都係到串新著咁wo

港漫做到4期存稿係好理想，依家睇鍾SIR 專欄似乎係一期駁一期
咁有餘力出新王風雷？？
德哥對港漫市場咁有信心？？

兩個字形容全集

好睇

簡報：基龍身上冇銀，唯有暫時跟住金聖僧吃喝玩樂台灣之旅，聖僧仲順便換上一身現代裝朿。基龍見聖僧銀包响後袋，想偷之際，被聖僧發現，以為基龍想偷襲佢响肛門嘅罩門，可惜聖僧話佢罩門已經唔係肛門好耐囉⋯⋯基龍偷錢不成，轉換話題問亞僧嚟台灣目的，聖僧表示，網上流傳有一奇人由台南向北推進，一路驅毒救人，此人所使應係十二關！
兩人突然發現路上有金黃足印，殘存金鐘餘勁，於是一路沿著足印走，去到一個公園之外，只見園內有人裝扮成珍珠奶茶公仔同細佬仔玩，跟本不似有高手存在，突然至尊會龍天下同蒼龍出現，佢哋都係跟著足印而來，大戰一觸即發！
東方真龍突然發現，教中九成資產已被聖上以各種方法封鎖除非找到聖上本人同意解封同歸還，否則白蓮教好快破產！(呢度真龍變成丑角）
王風雷救起聖上，同小蛇講要帶佢走，小蛇叫佢走，仲叫小貓唔好再搵佢，風雷想強行帶走小蛇，兩人戰鬥再起，一招刁打七星，冰封王小蛇，可惜未能盡點七星，小蛇破封，一招見龍在田，令風雷退撞山壁，動彈不能。
風雷想使用暗黑冰火，但有所顧忌，只使出冰火六重天脫困，小蛇已經閃人，於是佢帶聖上走人，去路突然出現一個帶羅剎面具嘅白髮人！
羅剎堡中，珍珠中咗無名毒，全靠老邪輸功保住個胎，明鏡在旁負責解畫。
羅剎面具人於風雷聖上頭上掠過，風雷似乎知佢係乜水，面具人想飛越小蛇去毒源，小蛇阻止，面具人突使出萬毒心經，同一時間，兩人上方蚩尤已經到達仲食緊花生！
鏡頭一轉去番羅剎堡，老邪輸功保胎，西城勇則輸功保住珍珠條命，明鏡仍然解畫。
鏡頭又一轉，白痴仇於不知名海域深潛中！

班人而家識上網
之前新著識唔識

王苦海都出埋黎

萬毒.....西城仇

痴線 期期都咁爆

屌你
呢下串得應啦

現代武俠
但下下著套古裝出黎打

好正

龍虎 543 d 封面真係唔係好得，
有 d 老土，下期應該唔會買喇 .....

新龍就應該繼續

上一代同新世代既分別
上一代好喜歡
封面如是
人設也是
1A,2B,3C,4D,5E,6F....既人設
新世代就唔會太經常用呢D設計

今期新新龍劇情量好大

鍾sir 最憎呢d 架構，佢d 野都係少數精英

果隻珍珠奶茶公仔一定係高手

本身睇緊新新龍 543
黎緊又話出風雷傳 勝利人生

好似返左去以前成日買書個時候咁
諗緊cut書

其實鄺志德係咪唔妥獄狼？
出多本風雷每隊死埋佢本 543,
講真如果一星期買兩本一定係新新龍同風雷傳

543 高危

屌你老母
本龍虎543 , 寫左五期，仲未入陵墓搵「道心」，不斷喺外圍鳩up 打爛仔交

我好好奇點解咁有信心開多本，新新龍站穩腳？
樂觀D睇可能D書數非常滿意
香討話王風雷係鍾英偉編，我估係想玩美漫式橫向發展
漫畫界真係太多人無野撈，所以咁快聚到班底

反了反了

係既
不過以前都買開4-5本
唉 對玉郎都仲有小小期望
但兩本個對比好大 除左畫功好
劇情好慢 我情願佢出返本古裝
可惜神兵個名賣左
以前天子神掌龍戈兒都有睇都幾好

玉神兄再係咁唔知點撐落去 我會比多幾期佢

咁靠你喇，好似之前有位巴打話齋，
入咗皇陵再話我知

真係危
好掛住問天 邪帝 同堆神兵
如果用返問天做主角我會有情意結去買

唔係呀
慢成咁

真係好睇唔介意支持下
顯朕出品果堆彊屍書真係免啦
本書好睇唔好睇個個有眼見
唔係編劇自己上網講埋晒D廢話踢橋易度橋難就要老奉支持你

第一次見人讚龍戈兒

神兵早期有文敵編劇，虎魄重光果時換左人已經差左
後來換鍾英偉就即刻出大羅剎宗，一路去到神兵2
可惜文敵走左，港漫好編劇真係好少
依家肉狼仲用死大寶，我都無眼睇

好

顯朕專欄第一期講成龍，上期講收購MARVEL
唉邊有讀者會關心呢D野

做果行都唔講番自己果行
人地要睇其他野唔識去搵?駛撚睇佢咩

唉
唔識講

以前無睇開古惑仔
牛佬啲書得唔得？
諗住試下勝利人生

其實我都好鍾意龍少
佢再開古裝書我會買

大寶之前編個本神兵問天真係屌出聲

扭曲哂邪帝性格，根本係攞佢嚟鞭屍

講真，如果543嘅時空發生喺古代
依五期嘅劇情感覺會正常好多

再係咁搞落去 遲早玩完

買幾期支持下先 牛佬有心機寫係好睇 但近幾年古惑仔都係爛

應該係金鐘高手

唔撚得

今期呢版都幾頂癮
笑王小虎得個大頭講電話
下面四格唔俾搞動物都好笑

比著以前，風雷小龍隨時打兩期都唔完。
而家除左節奏快，結尾亦識俾一些看點引你追落去。

和仔都係到狂插the last of us 2

試下啦

想問下玉兒去左邊
佢唔係同小龍一齊架咩

轉左人之後新龍好睇好多
神秘金鐘高手會唔會係空我
扮緊珍珠奶茶公仔?

古惑仔爛左成千期 你諗你

成千
咁就唔好浪費金錢

姦興喺鄉土講明佢會無視bobo嗰套冰火重回鳩
上期專欄都講咗只係暫時唔出暗黑冰火

轉手之前响蛇貓門內，之後未交代

大呼過癮

呢句野真係

容後再表
呢排追返之前cut書個段時期十戰個鬼之平八把蜻蛉切同虛無個真。鬼之平八個把係咪同一把嚟

嗰個年代揸日本刀？應該未上到位已經俾人打死

面具人係白仇定王苦海？

王苦海啦
白仇去咗潛水

個蒼龍d造型著衫可唔可以再執下，宜家只係2p色嘅諸葛無我嚟

王苦海又識萬毒？

王苦海師承老祖宗，係唔識御劍飛行

即係應該白仇勁過佢？

小虎幾時上到十陽
天殘腿又未出

個名好熟，但已經唔記得佢個故仔

老祖g個時話王苦海係幾百年前極道羅剎轉世，又係佢福星嘛個個都極道羅剎轉世，個個都福星，遲早夠開一輯福星打擂台

王苦海只係出場係王風雷傳，老豆係王海蛟，老母係南韓特務崔利秀
所有武功都係黎自天下無敵。因為天下無敵覺得佢係極道羅剎轉生
王風雷傳入面佢搵王風雷報父仇呢條橋基本係無野講嫌無位講。武功唔突出，性格唔突出，係王風雷傳入面係一個徹頭徹底既垃圾角色(本野入面有邊個唔係？)
不過王海蛟之子呢個定位其實好有發揮空間，落係鍾英偉手應該好唔同。

應該係啦。鍾英偉比王苦海入正傳應該係想同白仇產生"兩個天下無敵傳人"既衝突。

赤兒幾時出返黎？

白仇呢個角色 要收佢檔
好撚on 9

月仙兒死咗未

王苦海，政界人脈嘅神武家族，同火雲邪神3個羅剎教，如果有心寫都應該有野睇

未死，早排無敵假死，佢死後遺囑俾小虎老豆離教自由，月仙兒想跟佢走，但真龍唔俾

聖上真係好型
黎緊佢係咪要死？

金鵬呢
好耐無睇

好似好耐無出過

依架既白仇一定勁過王苦海

神武家都收左皮
Btw其實真係唔知點解真龍要變番舊著look
金將軍個look本身咪幾好

舊著我好鍾意東方真龍，基本上黑鬼德寫果幾段都好好睇
新著依家真龍有D柒味，無計，東方無敵係親生仔

蒼龍依家個 level 應該勁過龍天下？

佢好似同龍虎門反咗面？好耐冇睇唔記得

問題係新著東方無敵嘅造型本身就係抄舊著真龍
姦興本來喺外傳將新著真龍改成舊著無敵咁樣其實幾ok

教主兩個look都正
以前白蓮袍 頭冠都型

新新龍畫風有d唔同左，但劇力吸引了好多

係
三井咁
原完冇解釋過就整左容。

其實佢地依家都擺明想拉返當年風雷傳入SSL

冇理由聖上唔知條友係王苦海
不過睇下日後佢地條橋點落

天子5畫到啲女好淫

個陣好細個 仲記得係星期三出好似14蚊一本
龍戈兒

可能純粹用王苦海人物同基本設定，風雷傳D野當無發生過
如果唔係蚩尤應該都認得王苦海，咩咩絕世之戰佢地好似一隊
風雷傳劇情太垃圾，都唔記得晒

印象中最後見到好似係武神台搵野插邪神 同至尊會合作

睇完牛佬訪問我覺得佢真係畀三日刊呢種模式摧殘哂, 新書用周刊質素希望高返啲
不過呢啲時勢我估都唔做得長

旁白文字已經感到這個人便是一個勝利之人

選擇性接軌囉 之前咪係
所以搞到D設定亂鳩晒

龍戈兒嘅原型好似係陳冠希

竟然

係, 個咀戚起係跟希哥

已經唔多記得王苦海消失前係點，特登走去睇返風雷2
睇返31期佢練功嘅過程，照計佢應該勁過白痴仇嘅
喺43期俾風雷秒殺之後就潛水到今集

巴打真係好資深港漫迷

想問下你地一般睇完本書會點處置佢地
唔儲既話係唔係掉左佢地

返公司 scan 咗佢之後掉

最初係跟希哥 之後話搵王嘉明拍真人版 個頭都改左

蒼龍同龍至尊,而家好似好撚勁

一個九死已經高過鐵萬山一班,仲要玩突破
一過又係閉關完再出山

我記得龍戈兒個故仔好悶架喎，成套野最出色係皇甫極，其他角色寫得好差

呢套戲應該冇上過？

純J 神掌 畫功 女
個陣仲好細個故事都唔係好記得

天子最好睇都係天子六

轉人寫嘅傳統就係寫衰上任力谷嘅角色
等睇佢哋變笑話

成套書除左皇甫極，其他反派嘅塑造係完全fail，d反派無啦啦改邪歸正，搞到成本書正派人腳極強，無反派就係度loop 項無恨不停挑戰皇甫極，後期真係無辦法再寫新反派就玩分身出邪惡龍戈兒，自己打自己

條橋咁似武神

洪武大帝冇買黎睇
個陣都好似一星期買緊4-5本
已經唔記得係邊幾本
天下 龍虎門 神兵 龍虎門堆外傳
神兵堆外傳

印象最深刻既外傳係問天打到去天竺
我個陣覺得幾好睇
有冇巴打記得呢套

天子4都正

白仇勁好多王苦海打凶星都就死 仲要比瘋雷秒

勁過白痴仇就唔會俾王小龍捉住

假如佢消失嘅呢段期間keep住練嘅話
仲有佢係姦興親生仔，白痴仇係bobo產物

有機會搵番黎睇下，好值得一看
同埋有位巴打講天子四，都係好正，
不過我個人就鍾意天子六多 d

比白仇一個痛快算啦

不過我又唔想王苦海出場佢個人設都係左抄右抄 仲煩過白仇

屌，原來基龍傳2都有王苦海
入面仲話佢同風雷和解咗
咁真係要睇新新龍又點兜

一齊死最好

可能唔係王苦海呢
大家比姦質撚番鑊

因為唔出得天下無敵先要出d假天下無敵出黎

專欄講到明有睇外傳就知係邊個
都應該唔會再複製老祖宗傳人啦

依架出得啦

就好似當年慾狼一坐花廳，張萬有即刻話老祖宗就係小劍仙

後期咪又係咁出老祖宗

仲話小虎個樣似佢以前一個敵人，個黑影暗示緊王靈，之後萬有再接手，殺性回歸殺殺殺後又話佢唔係小劍仙啦

唔係張萬有一開始話佢唔係咩
總之亂到仆街

因為當年醉拳個編劇嘈，公司下令呢兩個角色要分開，但原意一定佢係小劍仙

老祖宗兩個徒弟，一正一邪
王靈同逆天唯我

老祖宗最開初就係小劍仙, 有訪問講過泰國通天教果段原本係用係醉拳, 如果萬有繼續畫醉拳的話, 係王靈比人捉左去泰國, 而小劍仙就會變成老祖宗
後來好似上面師兄講, 老祖宗太HIT, 醉拳果邊D人投訴. 後來醉拳小劍仙塊面再斬多刀變左大 X, 就係用黎分開小劍仙同老祖宗, 好撚慘.

到殺性回歸時萬有出番老祖宗, 果時文敵編劇將龍虎門神魔化, 有神族魔族果D撚屌野, 就係果時正式有講老祖宗身世. 佢宿敵係帶刀者(其實李高果時已經幫老祖宗加左劍神同凰奪天兩個徒弟), 去到呢度老祖宗同小劍仙係已經完全駁唔埋

可以見到後期小劍仙塊面刀疤係X, 而老祖宗一路都係一條

陳尚言本天下無敵小劍仙就係想將小劍仙同老祖宗駁埋
有年輕鐵令公, 王小虎阿叔王降龍出場, 整個製作幾用心
劇情同畫功都好好,聽聞銷量好所以延長左故事. 係極少數成功既後醉拳作品.
後尾肉狼見呢本野成功, 拿拿臨拎番醉拳版權, 就係日後果本黃玉郎醉拳
而天下無敵小劍仙就講到王無忌學識絕世刀光後就急急要完.
幾可惜都係無駁到小劍仙同老祖宗 (雖說我覺得佢做唔到)

舊著醉拳後期
神掌
華英雄亂入
睇到我打個突

嗰本黃玉郎醉拳班底基本上就係而家新新龍
咁有機會接返7人圍毆老祖宗嗰段

記得先算

呢本有水準 夏偉義起稿 葉明發勾頭

老祖宗秒殺七人WO

返完過去改變歷史
變咗係重傷老祖宗俾7人圍毆

好好睇

型到癲

以前已經成日圍毆老祖宗，唔係太想再睇

見到港漫有返啲衝勁覺得好感動 之前睇足咁耐古惑仔新龍 爛到成pat屎咁真係睇到差啲暈低

呢輪想睇本古裝武俠
會唔會有人再寫如來神掌

睇龍仇 古裝人扮現代人

已經睇緊
唔係想要呢種味道
比多幾期玉郎兄

不如佢出返天子傳奇算啦

傳聞天子同神兵ip賣左比中國

第幾期好型

第幾期好型!!!!
呢D大大格就無所謂,因為真係做到成個氣勢出黎

其實佢手頭上仲有邊個版權係自己
唉 佢搞乜
醉拳？
點解會諗到出龍虎五世

天子六幾好睇
皇朝君臨超好睇

就同我草草完結

春秋戰雄就出幾長

醉拳係文傳

希望佢會睇到
出返啲穩打穩扎既書啦
本543同新新龍太大分別

21

Btw同白仇真係一樣樣

所以鍾英偉之前好慘，天子四原本玄武門之後就完，皇上話要拖長到動漫節，就夾硬加天可汗篇，好彩個尾算完得靚。天子六就因為要出新書就腰斬，皇朝就更加慘，皇上賣版權俾強国就賣得唔差都要摺書

其實啲版權賣左比大陸佢地有冇繼續畫啲漫畫

《西遊》無，第三部比左其他人做，如果之後有《阿修羅》第二部應該都唔會係和仔做

好似話可以畫，不過分得唔多近乎白做，所以索性唔畫

玉郎真係
做乜賣哂佢
我想睇神兵呀 如來神掌呀
唔係牛佬個本龍九洲就得

肉狼上年先比人告佢拖數唔還，無錢咪要賣版權囉

乜搞成咁
有邊個會畫好睇既古裝武俠

強国印象中係買嚟搞手機game，所以皇上其實仲可以晝，不過要分水俾強国，所以話索性唔畫

連本帶利5球野，上年已經告過一次，之後剩係還左5皮，今年又比人告

根據大肥講龍虎五世係大陸拍左劇，我估係網劇果D。
今次出543 係配合宣傳，所以點都會頂埋佢
google 龍虎五世電視劇D卡士都幾勁

仆街肉狼皇朝草草完，我買埋最後一期成套掉左去垃圾房，呃九我感情
呢句呃九我感情真係無作大，我真係感情去支持皇朝。初初睇皇朝原來係疑似神兵F3 幾興奮，點知咁樣完結。心靈同信任真係受創

西遊買斷左，根據大肥講：阿修羅係騰訊話任和仔係西遊是旦揀個角色出書，騰訊先比26期本錢。後來見好賣想加到42期但比和大人拒絕左

竟然拍到劇

神兵F 係唔係問天去到現代個本？
寫寫下冇寫 當年我都有追
成日想佢出點知搞下搞下唔出囉

大陸電視劇係一個好好既投資
唔同平台播完，賣比唔同地方電視台播
一套劇可以播幾年

龍戈兒算寫得唔錯，萬佛朝宗係食晒所有招式，佛兵被佢吸收晒，好似神兵有一本客串過，大家過左一招

可唔可以拍神兵
但問天好難搵人做
天仁劍極

極惡龍戈兒都係被迫，魔彌佗仲搞笑，係燈芯吊鳩佢，後期好明顯拖

以前啲書真係好睇好多
依家新新龍重燃我追港漫

係，問天發展到清代，玉皇朝人物亂鬥
唔係隨便用時空突破將D人拉埋一齊，係真係用劇情同設定拉埋D人
非常出色crossover
可惜第二部二戰篇衰左，成本高但銷量差，自此神兵F 成為絕響
皇朝係疑似神兵F3，其實都算係神F3，皇朝完結有交代問天點，急急完事
但總算了左件事。

本身係謝霆鋒

如果依家睇山海支持龍少會唔會好遲

前期果d咩絕頂高手一奇、三絕掌，去到後面連反派d跟班都唔夠打

我冇睇過皇朝 即係邊本
唔係F2之後就冇出咩
頂 原來有F3!?

港漫最好應該係睇火武，可惜玩5大天王，永遠唔會老，隻秋王都變隱世超人，一出暴力王都收檔，駛q畫佢咁多期,不過個時都係一路睇一路吊,唔知黑骨堂點呢，耀楊本身完得早，玩晒荃灣，細峰澳門有賭牌

霆鋒做問天好似唔似
伊健會唔會似啲

你講呢幾本我冇睇
我以前睇玉皇朝多 同天下
所以對玉郎係有小小感情

前期個d,一招佛動山河加神兵，乜都死，連隻雀都出到一招佛問伽藍，紫雷刀法應該永久失傳

風雲有睇到講佢個仔，可惜第二代都係帶唔起，港漫死症

係
個陣講十強武道武無敵個仔
小武都幾好睇 一對巧手
果個戰匣好正

無正式出神F3，只係出左本書叫皇朝君臨，都係鍾英偉編劇
皇朝君臨主線係天子大亂鬥，唔同天子黎到現代，雙主角姬發同李世民
但沿用女媧同天魔侵略背景，有問天老婆鐵心客串，最尾幾期出埋太平同邪帝，亦好快咁交代左問天點樣去解決天魔來襲(天尊). 全套36期。
我當係神F 完結編咁睇。

咁耐係得肥良真係會寫死第一代主角

好過買543支持肉狼老賊

呢套我真係冇睇
一直好嬲玉郎 浪費左問天 佢一定係最出名

但山海應該都就完
等龍少下一本啦唯有
希望出古裝武俠

山海佢擺明拖長緊

即係點 唔比佢完？

明明二部懷空可以接風雲班做主角，結果寫死左

炎帝打極都唔死，仲開左d天外嘅神，黃帝後裔etc.
一年都唔會完得到

咁我覺得懷空一死係經典嚟ge

係佢寫第2代個個都冇咩性格姐
易天算好啲
神峰同步天真係路人到爆
攪到要搵番風雲
仲要無端端學咩玄武真經打聖王

龍少又迫我插入黎睇
但又有勝利人生 風雷3

唉，講起就嬲，我咁大犧牲去救個仆街仔結果得個吉

係 始終要風雲carry
步驚雲招央雲天降真係好屈

之後仲要玩神兵 mode, 步天好似無耐死鳩埋, 打天帝都幾好睇，4聖獸條橋唔錯，後期佢都畫到無野好畫，始終出左咁多年，風雲結局有無人記得係點

好似打連城志？
我都唔記得

如來神掌同醉拳都有死主角

係打連城志, 但呢條友煲咗咁多年都係煲唔起
步天之死又係弱撚智

我記得結局係留左個尾
有冇人會寫落去

我想問下點解要簽？
山海都係買版權？

風雲當第二部就完 第三部好爛

你覺得香港幾千書夠養龍少個團隊？

龍少本野一個禮拜賣幾多本
幾千？？
咁新新龍賣開幾多書

傳聞新龍過往一年係出一期蝕一期

鐵將後期都係得9000左右
山海應該更少

乜咁嚴重
龍虎門真係港漫最後希望

其實一直ff緊有冇可能出到一本
集各港漫主角於一身既港漫
類似復仇者聯盟咁

港漫群俠傳

我最記得佢吸完啲佛兵
金屬中毒

原本玉王朝冇賣咁多版權應該做到
仲可以crossover埋龍少堆主角

龍虎門 神兵 醉拳 鐵將 山海 神掌
成堆擺埋係同一個宇宙開本書掂唔掂
港漫可能起死回生

神兵F 咪咁囉，不過依家無lu
得番大陸d 撚屌手機game 玩crossover

Gameone個隻龍虎門cross醉拳

Btw
新新龍個班底日後成熟左
真係可以考慮下出返本群俠傳
要搵個好穩陣既陣容先長寫到
要融合咁多漫畫角色唔係咁簡單

計港漫美男子，聶風第一

此人不在我之下

唔睇你會開心啲，記憶停留喺神兵F未完嘅故事度

黃玉郎呢條仆街往後就算有乜驚世鉅著都唔會買

肉狼同英皇搞過
霆峰做問天、成蟲做佢老豆、葉佩雯做北冥雪
不過又係無咗下文

對老黃好撚痛恨
天子六，腰斬，寧願同一班底出天子七都唔繼續寫天子六；
神兵F，腰斬，寧願出伏味特濃嘅架空世界創世神兵；
皇朝君臨，腰斬，賣斷IP畀大陸但一事無成；
刺皇，腰斬，邱福龍走去開DARK，尚可原諒，但浪費咗幾個寫得唔錯嘅角色，例：。周天子、呂不韋。

香港武打漫畫通病

老黃班主筆無咗黃易、文敵、鍾英偉便是狗也不屌，一事無成。雖非玉記，但睇吓鐵將縱橫喺鍾英偉走後廢撚到笑嘅劇情就可見一斑。明明都係loop嗰班角色，但高下立見。

風雲係有結局
不過無出書
馬蛇將結局堆原稿放咗係漫畫展
完全無對白
靠讀者自行理解佢想點

鍾Sir真係埋尾專家黎，唔係話佢d故事永無失手（好似三國驕皇，不過又公道講返句，如果唔係老黃堅持要寫多d曹操，而係依鍾sir意願寫多d孫家，我覺得會幾好睇），而係佢d結局好令人有想像空間，兼且有時真係為佢慨歎浪費左個好故事。

鍾sir 同龍哥唔夾，刺皇故事有趣，但龍哥表達得好悶

龍哥無咩作者風格，太順從讀者意願。雷祖火祖明明係時候埋單，因為受歡迎又拖長。最on9係連柴榮呢d 二線角色都因為洗白，有讀者要求死左都要訓異棺翻生。連呢d 角色都唔捨得死，唔怪得鍾英偉無癮。

鐘sir點都chok到個餘韻無窮嘅ending
例：老年朱元璋賜死神棍畫面一轉變返初相識嘅模樣、李世民臨死驚醒自己手刃師傅、創世神兵主角死喺櫻花樹下女主角嘅懷裏。
唯獨皇朝君臨個ending，我係狠狠地屌出聲，順手賣晒所有屋企嘅神兵乜神兵物
卓天威個角色ending我都好鍾意，死喺自己最美好嘅記憶入面

直頭戅撚鳩，漫畫家係講故仔，唔係以畫會友

無錯，真係埋尾專家次次睇完鍾sir 埋尾結局反而想知故事係點。邪神如是，三國驕皇如是。
三國驕皇其實唔差，以一個講到爛既故事都有有趣設定。當然比起天子六既驚艷差幾皮。屌你老母黃肉狼還我天子六

有無巴打有睇和仔呢套？

以畫會友你呢四個字真係精準地形容龍哥。佢畫插畫，異形，鐵血戰士全部都係以畫會友。所以我一路唔鍾意龍哥，佢說故事技巧太乏味。唯一我欣賞佢就係好勤力，依家好多野都親力親為。

咩嚟？？

買買吓斷咗
三英戰呂布嗰度買返
跟住好似又cut過吓
最後一兩期又買埋嚟睇
原本宣傳嗰陣我覺得會很勁的
天劍曹操變大奸狗
雷刀孫堅手執玉璽

有，中華英雄前傳。頭十期都唔知做緊乜
最尾兩期道出華英雄同無敵，唔同選擇會行唔同既路，串連番前面講果D野
即刻令到成本書升格晒。

完全唔知有呢本野
幾時出ga

少數仲keep低嘅港漫

好似都十幾年前，嗰陣和仔仲出緊殺道

BTW，我查實係好後，絕世無雙嗰期先睇港漫

悟果期我耐唔耐都翻睇。
兩個都係比復仇支配既人，一個變成復仇鬼周圍挑戰印證自己
另一個變成一代宗師，絕少同人紛爭。
和仔用呢個角度重新演繹兩個角色，道上命運同選擇對同一類人有截然不同既結局。呢D就係高手。唔係龍哥果D出第八式會推郁地球就覺得自己畫面好勁

各有各勁

以前中學啲港漫會翻睇，一期睇幾次
依家睇一次就擺埋一面

同你地討論左咁耐
我發現原來我唔係鍾意睇玉郎
而係鍾英偉
新新龍有返我追書既衝動

天子六拉琪原型，慎入

明明天子四d神掌有招式特性，打得幾好睇
到天子五你將佢就咁飛把武器型相出嚟好似睇粵語殘片咁,真係dklm

因為佢個設定係跟返粵語殘片果套，一邪雙飛三絕掌丫嘛

所以皇朝君臨先有後加設定

金鐘救地球!

唔記得晒
淨係記得邪惡龍戈兒去咗平行世界變咗救世關鍵

天子5 咁差係因為主角唔係天子

有傳張萬有炒車, 畫唔番水準,
跟住張萬有走左出左本<大宋皇帝趙匡胤>,失敗收場

跟住肉狼畀人寫左趙匡胤先, 好似玩野咁,
寫左天子5 既趙匡胤係萬中無一既衰命
串張萬有

成本野真係除左D女畫得好睇之外, 無野好睇
同神兵3定3.5一樣, 得畫正常 (都時不時走樣)

其實天子有套群俠傳, 其實意念OK
不過又係無心機整好個故事先出街

天子5個趙匡胤都幾慘，人設係觀音兵，係本書入面不停追銀鈴、銀鈴就不停追龍戈兒，明明有主角命但係結果都係變成真主角龍戈兒嘅踏腳石，仲要鬼上身搞到乜都無晒

前期嗰d我冇睇
我睇過嘅福龍作品
最完整都應該係少林第8銅人
但都係得力於係九把刀小說嘅改編作品

不過之後功夫就唔太得
因為功夫個故事本身就大爭議性
再之後出第8銅人後傳又因為係原創故所以都幾快完結左

買左本李浩東 唔錯 證明左牛佬真係無心寫古惑仔

我記得後面好似有火雲戰衣
著咗好似識飛

成本野見天子4神掌收得, 就去玩神掌
又要賣武器, 結果2頭唔到岸
武器又唔掂, 武功又老肚, 來來去去都神掌,
但係表達唔到好似天子4咁勁
後面重ON9, 將D渾天痴埋其他武功, 但係感覺唔到有幾勁
只係個名長左

天子1 睇屋企既, 買到天子5頂唔順,中期CUT 書
天子6外判到內地9畫, 故事真係多謝鍾英偉,
CUT書就要多謝肉狼

其實完整既可以睇大唐雙龍, 黃易故事, 係後期男女走走地樣,
但係睇得過

一陣買返本睇下

港漫唔係冇外在因素影響，係內在多點
有質素既會自然支持
當年每星期既一日都有一本野會買同睇

霸刀後期自己不停打，都唔知有咩打
仲要後期死神尊龍香左可以復活，冇劇情咁打，我就cut書

武神追晒，中後期係悶，但因為前期正義太出色，都追晒
武神鳳凰和仔當年接手果刻，好似冇咁好睇，好似冇肥老師咁爆
但睇睇下唔錯，力量什麼那些不會上到盡，反而覺得人物刻畫得幾好
鐵軍窮一生為兄弟，飛歷苦了一輩子也沒有明天小姐
武神飛天開始棄了……亞架不在，沒那種味道，劇情也………
轉支持和仔既殺道

風雲3中後期又是棄了，因為劇情不停在改

黑?列傳睇得好過癮，又同我完
雖然都係不停打，但當中有伏筆同變數很吸引
驚世身命體，李練，長空

天子六重頭出發，不再天劍，雷刀，主角亦非正義魔人，而是有血有肉的，有陰暗的朱元墇，等睇打宋帝，又腰斬出天子七

皇朝君臨唔錯，寫得幾好睇，睇得出佢想盡量融入不同系列入故事也不錯，突然又完

鐵將就少少奇怪，前中期經典，後期李建成太拖，但都算有追完，因為九天雷祖，烈火老祖太型了
雷祖第八式，烈火既地火後有天火混元勁

總結，大部分好睇既同我腰斬
唔好睇既或者固有市場既就繼續出到

根本個個識飛
扮咩著戰衣

無睇晒5, 唔知咩玩法

有點難出口
我想要勝利人生
俾本李浩東我

雷祖火祖真係型
龍少

直接攞跟手比錢

大唐雙龍傳好野黎，雖然改左少少劇情，但原著加持真係唔衰得去邊

我一向都係咁

星期一買本睇下

我都係
呢本個名係有小小老尷

其實你地點睇本野有冇心畫
咁543算唔算係冇心畫

有心 明顯老黃親自主理 但佢d野好撚老套

依家每集開頭就介紹下啲武功呀 門派咁樣
畫功就肯定係靚 啲門派階級設定 武功階級設定
係劇情好慢 唔夠明快 冇左個追看性
不過我唔買都大把人睇
暫時粒道心畫得幾靚 我諗起鳳凰之心

玉記新書嘅畫面又真係唔需要質疑
仲要搵返黎智昌幫佢勾頭
係擔心佢每期打完一輪都仲未入戲玉好過

其實534冇問題，只係讀者已經厭倦佢呢種模式

不如佢加頁數啦

係老套左啲

本本都有個面具佬奸角

修羅門門主
我諗起神兵3 豪傑個套個九千歲

套套都有，睇到好厭

今次多左個小朋友高手

嗰條友即係返老還童版老祖宗

巴打你真係
好熟玉郎

李世民叫唐三藏以取西經為名，去搵聖器，點知只係八把佛祖信徒所鑄佛兵，不過裏面內藏正宗八式心法，世民學完，深感威力太大落入歹人手中，於是改良神掌威力減半，將心法藏於重鑄八把佛兵之內，再叫唐三藏老作啲佛兵來源故事，流傳後世

係鍾sir 設定中法器神掌係勁過佛兵神掌。
神兵F 邪帝用法器神掌輕易打贏龍戈兒。
去到皇朝直頭有劇情交代點解咁，仲有妖嬰武曌後續故事，真係好撚正
不過皇朝後尾太集中龍虎五世，又係有d 錯估讀者反應。

其實我覺得，當時根本冇諗過咁快玩完，照原定應該大把嘢寫，連朱重八都冇出場

有時唔係好接受到佢組織架構
咩書獲獲都係
1a2b3c4d5e6f

老撚土

其他人寫書都唔係咁啦，簡單易明
就咁鐵將黎講
簡單
武林三祖+其鄰寶圖+天威門已經穿透整本書

一定係，結局前幾期仲係慢慢鋪緊，無啦啦光速埋尾。
仆佢個街黃玉郎，一次又一次消費讀者感情，你明知就賣就咪撚寫

再出呢本野得唔得
好想睇

天子四102期主要角色都唔知有無十個，但已經夠撐起成本書

李浩東第一期唔差bor
好好睇又未算，不過會有下期

虎東

其實諗過外號唔好咁求其

咁好睇

有少少初期古惑仔味 故事去左民初合理左 同埋牛佬同水深果然係師徒 都會係書入面寫詩

套野定位咩年代

192x年上海

上海灘

試下睇牛佬先
冇點睇過

$25

牛佬啲古惑仔書好睇在邊
技擊？隻揪 ？圍揪？
我睇開神功港漫
唔知頂到幾多期牛佬
但好想睇下呢個勝利之人

其實好睇時都唔係牛佬寫

算ok啦，好過全名行走江湖

天子都出到明啦
再出都係得番清朝
但係清朝作品通常都係爛

牛佬作用就係寫衰前人留底既角色

成功得車寶山，但去到中期嘅車仔都智力急降！

山海d濕鳩進度你預佢拖多4,5年都仲得
愈黎愈無味道

好 就睇下勝利之人

我認同愈睇愈悶

根本唔好睇
今期cut書。

咁激

無計，角色死左又翻生，已經明顯係拖

車仔都唔關佢事啦

車仔係牛佬創作

係唔滿意牛佬寫咁耐大天二都寫到佢咁廢

大天二=水深

水靈篇開始都係牛佬主理返 當然唔同時期有唔同主筆

最記寫大飛出家，勁on9

我都係鍾英偉FANS
睇港漫咁多年 好少因為一個主筆去買書
反而鍾SIR出既書就本本都有興趣

大飛哥

水靈都唔鍾意，太武俠
又氣功又不老傳説

古惑仔最高峰都係打五虎，大頭仔死嗰段時間

車仔唔係佢寫個靈魂同設定出黎架

牛佬有時就係人地幫佢手寫好個角色，立體左佢之後，佢為左推劇情就死人

果幾隻跟佢既福娃冇啦啦又死左

k1世界之最，應該係讀者覺得完全同江湖書冇咩關係，又係打擂臺，佢先後期轉做天養和車仔回港報仇，之後又香埋

龍少
鍾英偉
鄺彬強
李中興

跟住就黃玉郎作品
我鍾意咁

起左個頭姐深化車仔果個都唔係牛佬

嗰段好似2003年？邊個畫

揮手

細數鐘Sir編劇作品，有漏請巴打補完
天子四
神兵一中段至神兵二中段
邪神一、二
神前四、五
神兵F1、F2
天子六
創世神兵
天子七
新龍一期完外傳
黃玉郎醉拳
疤面戰盔
龍抬頭
鐵將縱橫
皇朝君臨
新新龍

刺皇

唔係牛佬 咁係邊個寫？

耀楊個期幾好睇，能文能武

車仔

我全部睇晒，鄭問走左之後既大霹靂好似都係佢，唔太肯定
最好果本真係幾難揀，最差果本一定係龍抬頭

死咗細細粒之後我都唔想睇了

鍾英偉上hkdisuss 問點解D人鍾意韋陀

至少肯收集讀者意見

新著醉拳好似都係佢編？仲有本第二間公司，好住似叫劍邪神

十五少寫架嘛好似

睇落想收左韋陀出第二個人頂九宵

真心覺得韋陀真係可有可無

新著醉拳係永仁蔡景東果本？
劍邪神係葉明發果本
以我所知兩本都唔係鍾SIR 編劇
BTW我自己好鍾意葉明發，葉明發黑豹列傳係影響我最大既港漫
我係睇完葉明發黑豹列傳就走去做GYM，直到依家

我都覺得係想整死韋陀

竟然火武都話, 黑豹邊忽啟發到你做gym

薛飛
新龍九陰已經有白粉龍
活神仙好似出咗陣又失蹤

韋陀作用=勇哥既高級經驗包

九宵配黯然

我幾鐘意黑豹係咁出終極xx擊個段之後魔鬼撒旦個段都ok一出xx家族就覺得好悶
結局都唔記得講咩

神武透仆街得嚟幾頂癮

雖然長空真係蠢撚過隻豬

但係細過睇過一集黑豹 對鷹擊長空呢個term好有印象
攪到我覺得長空真係好撚型

我記得「劍盡長空」多啲

同埋都想問下有冇人記得黑豹幾時勁過
印象中佢永遠upgrade完無耐就俾人打柒

同埋肥良寫黑豹係邊段時期

第一期去到豹之宿命

thx

黑豹列傳我最鍾意係撒旦地上代行人篇
果時黑豹係一本完全無人理既港漫
肥良走左少傑主編，明顯力不從心
經常打一批人又出批更勁，無心機寫
後來換左葉明發主編，志剛編劇(應係拳皇系列果個肥志光)，最成功係抹走少傑果一大段故事
直接當由肥良之後延續，所以人狼會變超勁，長空鐵忠父子繼續不和
葉明發配合天下班底係畫面上非常有爆炸力
令到呢本已經比人遺忘既港漫又上番位，不簡單
之後發展到完全跳脫估你唔到既劇情就另一樣野了

新著除咗邪神小虎，其他人都無點寫過，好多都好表面

係個陣啲畫幾正 好有霸氣

認返長空之前都好勁，打贏淚眼

黃金之豹都勁過.....幾期

少傑個時真係好悶，複製豹，蓋天

幾鐘意黑豹寫龍求道入魔個part

唔識寫現代又扮識就係寫複製人，電腦病毒果d 撚屌野

笑撚死, 黑色變金色超級撒雅人咩

勁過咪做暗天皇嗰幾十期，賭神咁

唔好整死東方無敵就得
金聖憎

東方無敵應該要死

韋陀算係蛇貓群邪入面比較正氣果個，三邪言而無信、以強凌弱、平時靠屈前輩傳功度日，其餘果d雜卒例如廢鐵、大智慧呢d又唔打得、死剩把口，韋陀又打得又貼地又有型又有俠味，拍得住火雲大俠，對比之下好難唔鐘意佢喎

教主做得好好睇
挽留教主
幫佢升到十陽啦
佢真係好型

上次用晒心計都俾勇哥打到隻狗咁算啦

其實好偏心
邪神太多加持
又蠱王又盛

教主好似好耐冇upgrade過

直接D講，多人鐘意韋陀證明蛇貓教其他角色真係寫得好差，包括三個主角，平時洽d二線反派就叻，火雲大俠一到三邪就變沙包，韋陀都話有段時間叫做同勇仔五五波

出到無真之後就唔好睇了
有李練出場就冇戰狂，記得戰狂冇死到

來來去去咪又係終極十陽

淨係六神訣加易筋經都夠屈

可惜仍然贏唔到大水牛

又霸腿 火雲掌 六神訣
易筋經又唔知幾多戰紋
又有個幾樣聖物加持
邊個夠你打呀 除左天下無敵 一眾獵神者

東方無敵我諗都係同金聖僧咁上下或者勁小小
乜佢好乞人憎咩

我記得大水牛用至尊魔功兩次力壓勇仔，第二次係勇仔啱啱學完六神訣之後都係比大水牛全力一掌打飛(蛇貓三邪在場幫拖)

根本邪神就勁過龍
四大教主之戰睇到我火滾
打咁多期最後我都唔覺佢有幾傷
又學步驚雲咁玩龍元
只要一息尚存就慢慢復原

東方無敵幾耐無upgrade過你地講
功力就九陽 9.5陽都未試過
乜加持都冇 比粒舍利子佢吸收下都好丫

無得升聖上功力係成本書入面最浮動果個黎
神脈定唔知腎石都好似岩岩開?

印象中開左都幾耐下
又蠱王 神脈 又唔知咩真元
講到聖上垃圾一樣
心諗佢再有計謀都冇用
你同等功力就話鬥智鬥力
本身咁大功力差距你計謀再好機關算盡都唔會夠打

好似依家成日啪針都係得七陽功力憑臨場同招式
仲頂到幾個回合既同小龍打呢段我意思

聖上喎
早排先講佢神脈好似
勇哥d外掛不嬲多架啦

咦
好似係
九陽個條神脈 小虎都好似重新修緊

外掛多到離哂譜

重咩修丫，等前輩灌功啦，佢自己修到2077都上唔返九陽啦，以前d功力都靠聖上比丹藥、灌功谷出黎，自己修搞笑咩

但修神脈明鏡唔係話唔靠得外力
要自己慢慢修返咩？ 印象中有提過

神咩脈吖
都唔及暗黑冰火

無雙覺醒

無界空間

希望真係唔好出D超能力正傳好難改得番暗黑冰火做玩命換功力

但姦興講明無視咗嗰段

風雷先最勁

咁我對鍾SIR 控制姦興能力好有信心既

Cut得太耐，我想問下韋陀九霄真經宜家設定係點，佢功力去到邊

期待風雷傳
風雷傳會唔會有多啲金羅漢睇
好鍾意睇佢

牛撚而家連新名都諗唔到，要循環再用

穿越

睇下先
仲未睇

巴打真係好記性

第一次睇牛佬
暫時幾好 節奏快入局快
虎東幾型
又唸下詩咁
最好笑係後面 文戲連場的一期
場面壯觀的一期 想點

前幾頁已經有巴打估中晒牛老師嘅口吻

牛語

隻響尾蛇個頭咩事?
俾人施酷刑?

菠蘿包

今期新新龍
金羅漢個造型
佢條頸鍊
佢真係好可愛既大叔

有冇消息幾時出西遊合訂本?

傳聞係動漫節 另外都有機會出第三部實體書

等睇出陶傑

畫風好似唔同左

咩意思

冇睇古惑仔
但呢期暫時覺得女唔夠靚
個件歌女唔知係咪女主

想點

呢條友最尾咩收場

洪興揸fit人

古惑仔後半寫得最好既角色

等睇寫寫下將某d人變左古惑仔角色既高祖

古惑仔後半部係垃圾，牛撚寫陶傑出黎本來係想影射19才子，將佢寫成一個古古惑惑、有小聰明嘅小丑，但係當其他角色蠢到好似弱智咁嘅時候，對比之下呢個有小聰明嘅小丑就變成一個江湖大鱷，睇穿晒敵人嘅陰謀、同人劈友又未輸過，風風光光收場，所以好多人覺得呢條友係後半部寫得最好嘅角色(其實係牛撚寫其他人太差所致)

新1代我真不知12坐館是誰,除了南哥做了深水步外

真心講得佢筆下既神武不死呢個角色，真係寫得好好，好有FEEL

本來以為好快死
點知有命去到結局

仲變左正派

洪興有撚人咩

無lala用陶傑個名………都唔知關唔關佢埋左熱血事

天殘腿

同之前新著果套天殘腿一唔一樣？
我記得咩天殘破木，天殘破金，仲有一式唔記得

唔知
小虎終於要升級

破木，破石，破金

舊著小貓都係練呢 set? 我見大家都好似好期待咁

其實舊著冇記錯，小貓只係好似練到破石，應該冇去到破金，舊著小貓好多腳招，新著暫時仲係降龍同雷電，有新嘢學都係好事嚟㗎！

佢係自創定有人教

聖上老婆

唔知今輯會點寫
但上兩期小虎話要靠對腳
佢好似領悟到要打斷佢先練到
今次係唔係想玩自創定容後再表

塗冰

各位巴絲，想問各位有冇人知一本港漫

劇情如下
一個道長為咗斬殺邪魔，元神出竅依附神劍，再穿越現代被男主(我記得係有玩滑板)發現但吾想幫手，同時邪魔都控制咗一位富豪男二，魔化市民，諗住稱霸全球

梁偉家本滅絕遊戲？

係尼本
我搵咗好耐
終於搵到啦
感謝絲打大能

想請各位巴絲推薦啲必睇/入門/心水港漫

小弟啱啱涉足，還望賜教

大唐雙龍傳，原著小說係神級，漫畫版唔差得去邊

封神紀-和仔+鄧志輝 巔峰作品

四大名捕&溫瑞安群俠傳-司徒劍橋d畫係靚嘅(前題係唔介意長頸鹿)

火紅年代黑骨棠-水深+十五少 巔峰作品

多謝巴打提點

海虎

之前姦興喺基龍傳2復活佢仲整容變後生，之後唔記得點

大唐係幾好

第1/2部風雲
海虎+武神

不過推薦一定係和仔個啲因爲佢係少數會好好地咁去完書ge主筆

我覺得殺道行者麻麻地

岩岩入門 可以睇鄭建和嘅殺道行者、封神紀同西遊

魔神傳個個系列都唔差

完全冇印象
巴打真好記性

武神去到正義武男死之後可以棄，再睇可以睇吓武神鳳凰

如果想睇較傳統港漫 可以睇風雲第一二部 神兵玄奇1&2 天子傳奇4

武神鳳凰最型都係鐵軍同7海
和仔寫呢款肌肉型男 真係寫得最好

同復活真弓咁，唔知為咩

因為姦興鍾意真弓

最型係赤心

㕿和啲書最型個個永遠冇人揀主角

543有無講係接5世W定皇朝？

獨立故事
所謂接龍虎五世只係得個名。

皇朝結尾問天殺咗無限嘅話，成個玉記宇宙reboot，所以成個故事唔同哂，黃虎名又改埋，唔知仲會唔會係黑警，焚天教主由女人變番男人

但有金龍

主角永遠係最難寫

我要用《火龍》收你依句皮

完全唔記得咗
我屋企個幾本仲係到封塵中

都睇得過
睇青龍開門嗰下都抵番晒

早排執野想扔咗個4期

魔神傳123冇番35,6歲都唔識啦

所以我識

呢度大部份手足有返上下年紀啦
好多高登時代已經係度

仲會每星期肯俾2x蚊 係得番啲老野

最緊要好睇

個人推薦
海虎
封神紀一
絕世無雙一
殺道行者
天子四、六

和仔每套都係中期開始拖草草埋尾

殺道 - 煩膠凱撒
封神紀 - 虛無
西遊應該唔算拖，但啲篇章蜻蜓點水咁，取經線散收收

依家先睇李浩東第一期
節奏明快，大時代味極濃
感覺似溫瑞安刀，以打天下做主線
幾格已經表現三個兄弟特色
以為蛇頭幫係引子但第一個危機已經來臨
第一期其實係非常傳統既故事描述同手法
只係運用得好唔好，以牛佬呢期表現就係好果隻。真係似有心做長篇

本身一開始聖上夾五郎伏邪神係好橋 差啲就搞掂 點知龍虎門班冚家剷阻撚住哂 搞到比邪神回氣 睇到我真係 雖然係聖上邪神fans 不過邪神真係太屈機over哂

聖上d所謂心計，次次都係俾人用力強破

之前痴油話自己練成道魔經入魔係做戲，其實係諗住呃邊個同目的係咩，好似邪神聖上無人理過

牛佬能力係有 要睇佢果排有無心寫

東哥仔

可能古惑仔真係太耐，牛佬已經無晒心機寫
福田大戰死晒舊角都係想有新刺激，後尾煲唔起就係後話
新書就好有衝勁，龍劍飛係咁，李浩東係咁
牛佬D野好有舊亞視味，有紋有路講故事果隻

淨係記得條女係咁搵人扑野

唔經唔覺殺道行者已經完左10年
岩岩翻睇到呢期

好似話做比五郎睇 等人地以為佢痴咗線 痴油真係出黎搞笑 又道經又乜又物 聖上冇升呢都打得嬴佢

外號「不勝戰神」的蚩尤

新著王風雷玩穿越

如果本龍虎543你同我一樣到而家第五期仍然未入戲肉都仲買，李浩東你點都要支持幾期睇下點，港漫係靠我地d老鬼撐住

我會試下支持東哥
543再睇多幾期

543打算比10期機場 李浩東應該比20期

袁家寶主編 動漫節出

風雷3
一星期買四本 幾耐無試過
龍少我等緊你架仲一星期五本都得

山海未見到終點WO

今期：白痴仇因頭痛關係，要潛水借冰寒海水鎮痛，頭痛可以鎮，但白仇原本性格又再出現於白痴仇腦內，令佢身心紊亂，內息窒滯，此時一巨大八爪魚出現同白痴仇玩觸手play！
生死存亡之際，白痴仇清醒，使出御劍飛行將八爪魚變成刺身，白痴仇發現連深海八爪魚都中咗無名毒，而此毒更加係力足抗衡萬毒心經嘅佛門之毒！
偽邪神用萬毒心經噴小蛇，小蛇後生時啪得丸仔多，暫時未毒發，反而想以戰驅毒，小蛇戰鬥經驗比偽邪神豐富，暫佔上風，兩人打到去無名毒源外圍，偽邪借比拼之力，飛上發電廠鐵塔之上，想用穹蒼寶鑑抽天電遠攻！點知佢功夫未到，抽唔到天電，索性抽發電廠嘅電用，一招遠攻用電劈向小蛇，令小蛇戰力全失再加上萬毒發作！
偽邪借機用一支試管收集無名毒樣本，仲順手收咗一粒不知名生物嘅卵，之後心諗一場親戚，想幫小蛇解毒，點知小蛇毒已解，原來遠處毒樹正越空吸收毒力。
王風雷帶聖上去岸邊撒退，佢自己再去搵小蛇，王伏虎到達接走聖上，聖上下一目的地為南太平洋群島。
小蛇一醒番，就發現自己俾蚩尤帶咗去一廢棄火車站，蚩尤仲叫小蛇一齊飲酒🍻

我會繼續等

其實我本身就超級唔鍾意上海灘呢D SETTING, 即係咩英租界法租界
不過就咁睇第一期都幾OK, 牛佬呢D傳統小子成長橋讀者不嬲都好BUY
事實上寫得好既人唔多. 就比5期機會佢啦, 543

冇黃玉郎，我細個就唔會睇港漫畫，係有情意結。
我決定本543買到第十期，如果劇情到時冇一個超強追看橋，就cut 書。

Btw, 屌你老味攪鳩左六期，終於入陵墓了

題外話，其實我冇買<何修羅>，亦冇追<西遊>
(我之前一直有買和仔既書，但去到<大軍閥>早段頂唔順CUT左)

聽人講<何修羅>好正，當真?
如果係我就去信和買返全套支持下

宜家萬毒心經連岩壁都可以溶埋超越埋毒功
王風雷穿越去日本古代，終於可以正式寫古裝，但你地buy唔buy

比較想知本外傳係好似風雷傳咁同本篇同時進行定平行世界

做俾五郎睇五郎好似無咩理過
下期又煮酒，今次仲講唔講龍九洲，風雲同無名

要睇阿修羅，應該要睇西遊先，因為有關連

Bingo 原來龍虎門入面嘅人都識英文

八爪魚吞白仇好正 帶出高手都係人嘅感覺

劇情都係咁緊張

6 期入到算快

佛門之毒

講真仲有咩人去動漫節
上幾年就話夾埋打機先開到成個場
今年仲得唔得😅😅

承住個勢開多本書啫

白軍浪

風雷
終於再出 個陣記得風雷傳 金聖僧多左好多出場機會

穿越古代 睇怕又係玩羅剎轉生果d老土野

最緊要同新新龍銜接到

咁就係王苦海傳啦

可能去完古日本就解決暗黑冰火回歸問題

佢穿番去戰國時代 仲唔係無間面具

十戰

唔通想係瘋雷傳出番神武家同摩訶
唔該出番摩訶應有既水平

龍虎五世個無間邪神？

超霸世紀個時邪神阿哥無間先生送赤鷲返過去咁

肯定又見返個同胡琴一樣樣嘅女仔

慶長三年，寫秀吉死定萬曆朝鮮戰爭

穿越真係唔知點寫
但有鍾英偉睇住點都買

冇乜所謂
阿修羅係前傳

睇袁家寶個專欄真係喊三聲，天子六草草收場真係一大遺憾。

牛佬重病入左醫院，李浩東要停刊一星期

出咭收錢

係咪中左武漢肺炎 原來上星期都未圈好第二期

印象中咁多年佢極少脫期
今次應該病撚到好甘

大約講咩?

古惑佬好似係美國大選嗰陣脫過一次，為咗整封面

係時候叫牛佬出本<健康人生。文啟明>

唉，牛佬早排大病一場，攪到脫期真係唔好意思啦，一於同jacky 傾下，搵我地嘅彩槁大師科琳撚返張海報送俾大家補償下先得

睇鍾sir 專欄新王風雷似乎玩what if
好似佢N年前本外傳咁

唉，唔係嘞，一於拉埋阿國一齊出力度度，撚返靚好個身體先，今期傾住咁多，下期見！

牛佬病左1排係醫院既時候，已經渡好左點寫呢位大佬，今次就要睇睇大家支持下啦，另外，珍藏版都會繼續出，大家喜歡既可以叫多D朋友買2本，一本買黎睇，一本買黎儲

[金鐘救港漫！]龍虎門暨港漫討論區 03

1001後呢個post傾

今次個po推得快到

算快